其實食唔晒D野打包會唔會好寒酸？

琴晚同女友兩個出街食pizzahut，佢係都話d coupon就過期要用，結果叫到成台野食，剩左四分之一個大批，一盒意粉幾隻雞翼，個量我唔要又好似好肉赤，我認我鐸縮反正一陣都係返屋企，連條女都主動話不如打包拎走留做宵夜

點知由我放緊D野食入盒到我出鋪頭回程沿途都feel到所有身邊既人都恥笑眼神望住我手上袋野

到底我係咪唔應該咁乞衣

正皮：食唔晒打包無問題
負皮：樓主正乞衣

點會，唔浪費食物

On9 恥笑嗰啲人就on9啦，食得唔好嘥

羨慕你喳
佢地心諗:唔知幾耐無出街食

你地見過D人既目光就會真係懷疑自己呢個行為係咪真係有問題
個個好似望怪物咁，我心諗『D野食我比左錢，我要晒佢有乜問題』之後厚住面皮一件不剩

你班仆街叫完唔食 仲衰過食狗肉

理閪啲人諗咩，打包完全無問題

你個袋係咪穿窿咋

咁都要呃正皮

應該你諗多咗啦
打包返屋企食有咩問題

街上啲人點知係打包定外賣

想太多

環保
不過其實不太健康

比d自信好唔好

冇自信：覺得比人笑好寒酸
有自信：覺得你好豪爽叫咁多

痴線 咁都要驚

次次食唔哂都打包，個個都係咁，有咩問題？
我諗你有眼光認知障礙

自卑撚

有乜問題？

我成日都打包

次撚次都打包 唔會理人點睇 總之唔浪費食物！
人地三條友食$500咪唔駛打包囉
我兩條友嗌成$800 打包好應該者

利申 眼闊肚窄

叫完之後食唔晒真係唔係幾應該

成日以為自己好餓 點知咁快飽 但一定會打包囉

咁多都唔打包就真係正乞兒啦

咁撚介意人地目光

唔打包啲野都會掉左佢
放題自動餐就話唔好啫

不嬲食唔哂都打包
下一餐唔洗諗食乜又唔洗哂野

一樣

我會突登食淨打包,第二日拎返公司做lunch

唔好浪費食物呀，非洲唔知幾多人想食都冇得食

珍惜食物

叫到成枱野食剩係飲杯野飲會唔會覺得豪啲

成枱嘢飲剩食嘢豪啲

食唔晒就唔好叫咁撚多啦
最撚憎次次飲茶就嗌到成枱野食，食到食唔落就係咁逼人食
最憎聽到人同你講，你後生呀，有quota,食多d啦
屌你老味野食又唔係我嗌做乜要我食
中國人永遠覺得食晒d野先叫唔浪費食物
你知唔知唔肚餓食野其實都係浪費呀

應該係未拉褲鍊

正確至極

呢個份量打包無問題好正常
如果得返少少都打包就真係好肉酸

完全唔寒酸 食剩曬唔要先折墮 無衣食

唔會 咁先唔算浪費食物

pizzahut唔係職員幫你打包架咩
包得好靚

不過香港風氣好似唔太有打包文化
去過某d餐廳 打包盒要收環保徵費 可能會有人覺得俾錢買盒好唔抵所以唔打包掛

反而外國好興食剩打包 盒唔會額外收費

嘥嘢食嗰啲下世就真係做乞

其實 打包 依個大陸字連啲中老年長輩都覺得好難聽，點解大家用得咁自然

由細聽到大，咁應該點講
如果你要話我係大陸人都無計

不嬲都叫打包

講開又係 正常香港人打邊爐都唔會打包啦
但次次去台灣 見啲人都會打包埋鍋入面食剩果啲火鍋料

打包唔係古文已經有嘅詞嚟咩
咁都叫大陸

唔叫打包叫咩 叫y die啊？

如果我錯咁真係對唔住

次次同個FD出街食飯都叫好撚多野食
最後都係食唔哂 之後打包返屋企做宵夜

利申:一齊住緊hostfamily

唔知幾時鼓吹啲大陸風氣 浪費=正常
有時飲茶食到尾，成台剩一兩舊咪食埋佢廢事咁冇衣食
硬係有條仆街疾鳩你：重好餓咩？

打包一定好過嘥左佢
但下次最好食得哂先至好嗌
咪做大嘥鬼

但我真係由細到大都未係香港聽過 打包 食物，經常講既係 拎走/裝起佢,最頂多都係 幫我包起佢，係近年多左返大陸做野先識 打包 依個字

feel你老母咩
人地望兩下就話人恥笑
你呢啲自卑格好撚核突

恥笑係樓主自己腦補
戇鳩嘅根本就係樓主

十幾年前都係叫 打包
你無聽過唔代表唔係咁叫

打包啦屌

on 9 不嬲都係打包 問下你屋企人啦

其實就係因為有一次同屋企人係大陸聽到侍應講打包，佢地話 邊會講打包食物，打包屍體就成日聽， 我先會對 打包 依個字咁印象深刻

比一蚊幾毫買個盒第二日慳返幾廿蚊食飯錢
on9先唔打包

佢地應該恥笑緊你 餐廳嗌貴咁多 點解唔直接叫外賣

我憎支那其中一個原因就係普遍支那狗好鐘意叫到一圍食唔哂但唔打包。 我去歐美見到大把當地人打包， 所以我都明點解支那有地溝油食物， 因為班支那狗都亂浪費

有咩咁寒酸 d野食又唔係r返黎 就算有用coupon都係你真金白銀買 食得唔好哂

佢地笑你個樣毒咋唔關打包事

覺得打包有問題嘅都係有問題嘅人

我同你係咪同一個時空
我未聽過打包屍體

打包(食物)係廣州用嘅
香港用攞走/拎走

冇可能

google香港每日倒幾多廚餘
樓主

我做飲食
見到客話打包都無覺得係寒酸
係要我做多樣野覺得煩

香港倒廚餘極大部份係餐廳自己用剩材料或自助餐食剩

弱智仔無聽過打包就話係大陸字

戇鳩啦係中國人話香港唔用打包
而的確有班長輩唔鍾意講打包因為會諗起醫院嘅打包

終於有人同我講既一樣 我睇到佢地一面倒覺得無問題，我都已經開始懷疑係咪自己有問題

醫院嘅打包就係由外賣嘅打包演化出黎

有 些 俗 語 出 自 香 港 ， 傳 至 珠 江 三 角 洲 ， 因 此 不 容 易 知 道 是 來 自 香 港 的 。 例 如 罵 人 為 「 死 仔 包 」 ， 在 廣 州 話 流 行 的 地 區 是 普 遍 流 行 的 ， 因 此 不 易 找 出 語 源 出 自 香 港 。

「 死 仔 包 」 一 語 ， 又 和 「 打 包 」 有 關 。 先 講 「 打 包 」 的 出 處 ， 然 後 談 「 死 仔 包 」 的 來 源 。

香 港 是 最 早 設 立 公 共 醫 院 的 中 國 人 城 市 ， 留 醫 的 病 人 去 世 時 ， 醫 院 的 工 作 人 員 要 立 即 處 理 這 條 屍 體 ， 以 便 將 病 床 讓 入 院 的 病 人 使 用 ， 其 做 法 是 用 床 布 將 死 者 包 起 來 ， 扛 到 殮 房 去 。 這 種 工 作 稱 為 「 打 包 」 。

戰 後 很 多 人 從 大 陸 來 港 ， 在 食 物 店 裡 工 作 ， 由 於 在 國 內 習 慣 叫 來 店 購 買 食 品 回 去 做 「 打 包 」 ， 他 們 不 知 香 港 人 對 「 打 包 」 一 詞 的 另 一 解 法 ， 故 常 被 顧 客 睜 眼 罵 曰 ： 「 你 至 打 包 ！ 」 。 後 來 才 改 變 叫 法 ， 稱 為 「 行 街 」 。

至 於 「 死 仔 包 」 則 語 源 更 加 古 ， 本 港 開 埠 前 ， 漁 民 對 夭 折 的 兒 童 ， 一 向 是 用 布 把 兒 屍 包 起 來 ， 抱 到 無 人 的 荒 島 去 下 葬 的 ， 是 以 罵 人 為 「 死 仔 包 」 等 於 罵 他 夭 折 ， 不 用 棺 材 殮 葬 。

六 十 年 代 我 們 到 青 山 遠 足 時 ， 常 到 老 鼠 洲 上 看 漁 民 將 死 去 的 兒 童 用 布 包 裹 著 ， 在 老 鼠 洲 上 下 葬 ， 氣 氛 非 常 神 秘 。 如 果 在 春 雨 初 晴 時 ， 島 上 的 灌 木 林 透 進 陽 光 ， 神 秘 的 氣 氛 更 濃 ， 是 拍 沙 龍 照 片 的 最 佳 時 刻 。

如 今 ， 老 鼠 洲 已 填 平 ， 空 留 地 名 ， 已 不 復 見 「 死 仔 包 」 的 情 景 ， 因 此 亦 無 法 了 解 「 死 仔 包 」 的 出 處 了 。

你條女好波

樓主。啲人望你應該係因為你兩個人叫咁撚多呆撚左姐

你肯定d人唔係恥笑緊你個樣而係笑你打包?

睇下係咩餐廳 普通餐廳或者大排檔 食唔晒一定打包
但食西餐去扒房果d就一定唔會

係美國個個都會包啦，冇話寒唔寒酸喎

我會恥笑食唔曬個d人多D
我平日我都會帶定個盒出街
怕食唔曬就可以帶走

比左錢碟野就係你 你鍾意點都得

好明顯係笑你地不自量力
眼闊肚窄啦
關打包咩事

樓主打包有衣食

你唔好咁自我中心啦，d人笑你2條gay佬係到卿卿我我炸，邊有人打包會比人笑架

成日咁做
唔浪費係好事黎
堆填區無位啦

因為我女友話d積分同 coupon加野食唔洗錢，唔用好on9我認我同佢都係貪小便宜

我係叫個waiter『唔該比個袋同兩個外賣盒』

叫多兩個fd啦下次

樓主知唔知咩叫寒酸？

食唔晒d野打包走不知幾好
夜媽媽突然餓起上嚟整番件pizza

點都好過食唔晒放係到等人倒

我會擺係個肚腩到積穀防饑

邊得閒睇你

打乜撚野包

應該唔係笑你打包
係笑你叫咁多又食唔晒

成日都打包
因為成日食唔哂

樓主on9
d人望係因為你兩條友叫咁撚多野食

硬係覺得打包啲嘢好食啲

唔會
成日同d身家億億聲既人有飯局
有d人都會打包
樓主望下人地再照照鏡
On9先會介意呢d小事

有撚人理你咩on99 你係邊位呀

我去半島食都會打包

當真係有錢先會驚人以為自己冇錢

平時會
但有次同客食飯 我真係唔好意思打包

咪做大嘥鬼！

食完野打包翻到屋企咪有得打鮑囉

其實係啲死窮撚先最在意人哋目光
鍾意包咪包
有錢無錢都可以打包唔嘥嘢
有錢嘅更加唔會在意人哋點睇

戇鳩比撚哂錢唔可以打包？
笑乜鳩

咪係

樓豬正on9

利申 正皮

美德黎喎

其實外國都會 散叫非任食都可以俾你連湯拎走打包 生肉 生既菜都可以

為咗所謂「禮」同「面」，去浪費資源，更應該受到䜋責

最撚憎浪費

覺得無乜野
打包咪打包
自己有俾錢架

支持習主席打擊舖張浪費

有 d 餐廳打包要加$2
唔捨得打包先乞兒

因為貧窮使人自卑
好正常
係度勸覺得自己窮既朋友一句
不卑不亢

唔打包唔通倒左佢？

有冇咁撚自卑呀